nikon macro 鏡推介

睇中呢兩枝
Tamron SP 90mm F2.8 Di Macro VC USD（model F017）
Nikon AF-S VR Micro-Nikkor 105mm f/2.8G IF-ED
請問各位巴打有咩其它推介？唔該晒

af-d 200mm

我用sigma105marco 我覺得唔錯✌️

好似停左產

好靚 多謝你建議

canon macro 又有咩推介 想平玩影下product 生物

Sigma 支150微正好多

Canon 唔洗講 100L

用過60mm 2.8D同Sigma150mm Marco一代, 呢兩枝微距都很好，但焦段太接近50mm及70-200mm,我最後賣晒微距鏡買返個微距環算數。60mm micro 加枝燈影人像Sharp到不得了皮膚細紋現晒出來

nikon 18-300
50cm 左右最近對焦距離

0.2x 放大
有vr

微距環個放大率，畫質同方便程度 完全兩回事wo....

我用40mom 2.8
影兩爬、植物夠用，出黎都唔錯，但昆蟲就難度高啲。
仲有個好處係夠輕。

Nikon 微距兩大神鏡

AF 70-180 D micro
AF 200 F4D micro

仲有喎，而且唔難搵

我上兩星期都入咗枝二手, 整體感覺幾好 ，係覺得個 OS 好嘈
另外 有枝60mm 2.8d, 成日夾手指... 同埋af/mf已裂. sosad